<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<ksi:księgarnia xmlns:ksi="http://www.example.org/ksiegarnia" 
                xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" 
                xsi:schemaLocation="http://www.example.org/ksiegarnia xmlSchema.xsd">

    <ksi:info>
        Autorzy 
    </ksi:info>
    <ksi:tytułStrony>
        &quot;KSIĘGARNIA&quot;
    </ksi:tytułStrony>

    <ksi:modyfikacja>Najedź, aby sprawdzić datę ostatniej modyfikacji!<ksi:ukryta_wiadomość>Ostatnia modyfikacja: 2018-10-23</ksi:ukryta_wiadomość></ksi:modyfikacja>

    <ksi:dział id="fantastyka"> 
        <ksi:nazwa>
            Fantastyka
            <ksi:wiadomość>
                Fantastyka – gatunek literacki, a także filmowy, komiksowy, gier a niekiedy i malarstwa. Polega ona na kreowaniu świata przedstawionego, 
                który w całości, lub w części różni się od rzeczywistości, na przykład przez dodanie elementów nadnaturalnych, lub stworzonej przez ksi:autora technologii.
            </ksi:wiadomość>
        </ksi:nazwa>
        <ksi:autor autorId="AS"> Andrzej Sapkowski
            <ksi:książka książkaAutorId="AS" id="pierwsza">
                <ksi:tytuł>Miecz przeznaczenia</ksi:tytuł>
                <ksi:opis>Wiedźmiński kodeks stawia tę sprawę w sposób jednoznaczny: wiedźminowi smoka zabijać się nie godzi. To gatunek zagrożony wymarciem. 
                    Aczkolwiek w powszechnej opinii to gad najbardziej wredny. Na oszluzgi, widłogony i latawce kodeks polować przyzwala. Ale na smoki – nie. </ksi:opis>
                <ksi:dataPublikacji>1980-08-21</ksi:dataPublikacji>
                <ksi:stron>250</ksi:stron>
                <ksi:cena ksi:waluta="PLN">30</ksi:cena>
            </ksi:książka>
            <ksi:książka książkaAutorId="AS" id="druga">
                <ksi:tytuł>Ostatnie życzenie</ksi:tytuł>
                <ksi:opis>Później mówiono, że człowiek ów nadszedł od północy, od Bramy Powroźniczej. Nie był stary, ale włosy miał zupełnie białe. Kiedy ściągnął 
                    płaszcz, okazało się, że na pasie za plecami ma miecz. Białowłosego przywiodło do miasta królewskie orędzie: trzy tysiące orenów nagrody 
                    za odczarowanie nękającej mieszkańców Wyzimy strzygi. Takie czasy nastały. </ksi:opis>
                <ksi:dataPublikacji>1980-08-21</ksi:dataPublikacji>
                <ksi:stron>250</ksi:stron>
                <ksi:cena ksi:waluta="PLN">30</ksi:cena>
            </ksi:książka>
        </ksi:autor>
        <ksi:autor autorId="DG"> Dmitrij Głuchowski
            <ksi:książka książkaAutorId="DG" id="trzecia">
                <ksi:tytuł> Metro 2033</ksi:tytuł>
                <ksi:opis>Rok 2033. Świat po zagładzie nuklearnej. Ocalali walczą o przetrwanie w sieci moskiewskiego metra. Ich los trafia w ręce młodego Artema.</ksi:opis>
                <ksi:dataPublikacji>1980-08-21</ksi:dataPublikacji>
                <ksi:stron>250</ksi:stron>
                <ksi:cena ksi:waluta="PLN">30</ksi:cena>
            </ksi:książka>
        </ksi:autor>
    </ksi:dział>
    <ksi:dział id="literatura_współczesna"> 
        <ksi:nazwa>
            Literatura współczesna
            <ksi:wiadomość>
                Literatura współczesna - nazwa ta obejmuje ostatni okres literacki, trwający od wybuchu II wojny światowej we wrześniu 1939 r. do dnia dzisiejszego – jest to więc epoka niezamknięta; 
                jej materiał literacki i krytyczny narasta. 
            </ksi:wiadomość>
        </ksi:nazwa>
        <ksi:autor autorId="DT"> Donna Tartt
            <ksi:książka książkaAutorId="DT" id="czwarta">
                <ksi:tytuł>Szczygieł</ksi:tytuł>
                <ksi:opis>Szczygieł, pilnie strzeżony symbol bezpowrotnie utraconego życia, będzie towarzyszył Theo w 
                    nieustającej podróży: od ekskluzywnych apartamentów przy Park Avenue po rozpustę półświatka w Las Vegas.</ksi:opis>
                <ksi:dataPublikacji>2015-05-06</ksi:dataPublikacji>
                <ksi:stron>784</ksi:stron>
                <ksi:cena ksi:waluta="PLN">48,99</ksi:cena>
            </ksi:książka>
            <ksi:książka książkaAutorId="DT" id="piąta">
                <ksi:tytuł>Tajemna historia</ksi:tytuł>
                <ksi:opis>Richard Papen rozpoczyna naukę w ekskluzywnym college’u w Nowej Anglii. Dołącza do grupy inteligentnych, ekscentrycznych
                    studentów filologii klasycznej, którzy pod wodzą charyzmatycznego wykładowcy odkrywają sposób myślenia i życia niemający 
                    nic wspólnego z monotonną egzystencją ich rówieśników.</ksi:opis>
                <ksi:dataPublikacji>2017-09-20</ksi:dataPublikacji>
                <ksi:stron>608</ksi:stron>
                <ksi:cena ksi:waluta="PLN">37,99</ksi:cena>
            </ksi:książka>
        </ksi:autor>
        <ksi:autor autorId="JDS"> J. D. Salinger
            <ksi:książka książkaAutorId="JDS" id="szósta">
                <ksi:tytuł>Buszujący w zbożu</ksi:tytuł>
                <ksi:opis>Bohaterem 'Buszującego w zbożu' jest szesnastoletni uczeń, Holden Caulfield, który nie mogąc pogodzić się z otaczającą go 
                    głupotą, podłością, a przede wszystkim zakłamaniem, ucieka z college`u i przez kilka dni 'buszuje' po Nowym Jorku, nim wreszcie 
                    powróci do domu rodzinnego.</ksi:opis>
                <ksi:dataPublikacji>1951-07-16</ksi:dataPublikacji>
                <ksi:stron>277</ksi:stron>
                <ksi:cena ksi:waluta="PLN">11,99</ksi:cena>
            </ksi:książka>
        </ksi:autor>
        <ksi:autor autorId="NHL"> N. Harper Lee
            <ksi:książka książkaAutorId="NHL" id="siódma">
                <ksi:tytuł>Zabić drozda</ksi:tytuł>
                <ksi:opis>Lata trzydzieste XX wieku, małe miasteczko na południu USA. Atticus Finch, adwokat i głowa rodziny, broni młodego Murzyna oskarżonego 
                    o zgwałcenie biednej białej dziewczyny Mayelli Ewell. Prosta sprawa sądowa z powodu wszechpanującego rasizmu, urasta do rangi symbolu.</ksi:opis>
                <ksi:dataPublikacji>2015-10-20</ksi:dataPublikacji>
                <ksi:stron>424</ksi:stron>
                <ksi:cena ksi:waluta="PLN">22,80</ksi:cena>
            </ksi:książka>
            <ksi:książka książkaAutorId="NHL" id="ósma">
                <ksi:tytuł>Idź, postaw wartownika</ksi:tytuł>
                <ksi:opis>Maycomb, Alabama. Dwudziestosześcioletnia Jean Louise Finch, zwana Skautem, powraca z Nowego Jorku w rodzinne ksi:strony, do starzejącego się ojca. 
                    Na południu Stanów Zjednoczonych panuje zamęt polityczny;</ksi:opis>
                <ksi:dataPublikacji>2015-11-04</ksi:dataPublikacji>
                <ksi:stron>368</ksi:stron>
                <ksi:cena ksi:waluta="PLN">30,72</ksi:cena>
            </ksi:książka>
        </ksi:autor>
    </ksi:dział>
    <ksi:dział id="kryminał">
        <ksi:nazwa>
            Kryminał
            <ksi:wiadomość>
                Powieść kryminalna – odmiana powieści charakteryzująca się fabułą zorganizowaną wokół zbrodni, okoliczności dojścia do niej, dochodzenia oraz ujawnienia osoby sprawcy.
            </ksi:wiadomość>
        </ksi:nazwa>
        <ksi:autor autorId="SK"> Stephen King
            <ksi:książka książkaAutorId="SK" id="dziewiąta">
                <ksi:tytuł>Zielona Mila</ksi:tytuł>
                <ksi:opis>Akcja powieści, zbliżonej klimatem do głośnej noweli tego samego autora, toczy się w Ameryce lat 30. Jej bohaterowie to więźniowie oczekujący na 
                    wykonanie kary śmierci i pilnujący ich strażnicy.</ksi:opis>
                <ksi:dataPublikacji>2017-05-31</ksi:dataPublikacji>
                <ksi:stron>416</ksi:stron>
                <ksi:cena ksi:waluta="PLN">12,98</ksi:cena>
            </ksi:książka>        
            <ksi:książka książkaAutorId="SK" id="dziesiąta">
                <ksi:tytuł>Lśnienie</ksi:tytuł>
                <ksi:opis>To jeden z najlepszych współczesnych horrorów. Nastrój grozy i napięcia potęguje się w niej z każdą minutą. Pięcioletni chłopiec Danny znala 
                    się z rodzicami w opustoszałym na zimie hotelu. Wrażliwe, obdarzone zdolnościami wizjonerskimi dziecko odbiera fluidy czające się w jego murach;</ksi:opis>
                <ksi:dataPublikacji>2009-10-13</ksi:dataPublikacji>
                <ksi:stron>520</ksi:stron>
                <ksi:cena ksi:waluta="PLN">30,49</ksi:cena>
            </ksi:książka>     
            <ksi:książka książkaAutorId="SK" id="jedenasta">
                <ksi:tytuł>Bastion</ksi:tytuł>
                <ksi:opis>Najdłuższa i według powszechnych ocen najlepsza powieść w dorobku Stephena Kinga – apokaliptyczny thriller mistrza grozy.</ksi:opis>
                <ksi:dataPublikacji>2018-09-19</ksi:dataPublikacji>
                <ksi:stron>1166</ksi:stron>
                <ksi:cena ksi:waluta="PLN">39,49</ksi:cena>
            </ksi:książka>                
        </ksi:autor> 
        <ksi:autor autorId="RM"> Remigiusz Mróz
            <ksi:książka książkaAutorId="RM" id="dwunasta">
                <ksi:tytuł>Kontratyp</ksi:tytuł>
                <ksi:opis>W drodze na Annapurnę, jeden z najgroźniejszych szczytów na świecie, ginie troje polskich wspinaczy. Ekipy ratunkowe odnajdują 
                    jedynie przysypane śniegiem, poskręcane liny, ale nie trafiają na żaden inny ślad po grupie.</ksi:opis>
                <ksi:dataPublikacji>2018-09-19</ksi:dataPublikacji>
                <ksi:stron>532</ksi:stron>
                <ksi:cena ksi:waluta="PLN">29,93</ksi:cena>
            </ksi:książka>            
        </ksi:autor>       
    </ksi:dział>
    <ksi:dział id="klasyka">
        <ksi:nazwa>
            Klasyka
            <ksi:wiadomość>
                Klasyka - dzieła sztuki i literatury z różnych okresów historycznych i stylów uznane za doskonałe.
            </ksi:wiadomość>
        </ksi:nazwa>
        <ksi:autor autorId="HS"> Henryk Sienkiewicz
            <ksi:książka książkaAutorId="HS" id="trzynasta">
                <ksi:tytuł>Latarnik</ksi:tytuł>
                <ksi:opis>Latarnik – nowela Henryka Sienkiewicza, która po raz pierwszy ukazała się w „Niwie” w 1881. Przedstawia historię Skawińskiego, 
                    polskiego emigranta politycznego, który obsługiwał latarnię morską położoną na wyspie.</ksi:opis>
                <ksi:dataPublikacji>2017-11-20</ksi:dataPublikacji>
                <ksi:stron>24</ksi:stron>
                <ksi:cena ksi:waluta="PLN">6,21</ksi:cena>
            </ksi:książka>
            <ksi:książka książkaAutorId="HS" id="czternasta">
                <ksi:tytuł>Janko Muzykant</ksi:tytuł>
                <ksi:opis>Nowela "Janko Muzykant" to klasyka literatury dziecięcej. Janko dorasta na polskiej wsi w czasach zaboru rosyjskiego. Ma niezwykły 
                    talent muzyczny. Nie jest to jednak opowieść o wielkim sukcesie, lecz wzruszająca i smutna historia.</ksi:opis>
                <ksi:dataPublikacji>2018-01-31</ksi:dataPublikacji>
                <ksi:stron>32</ksi:stron>
                <ksi:cena ksi:waluta="PLN">4,55</ksi:cena>
            </ksi:książka>
            <ksi:książka książkaAutorId="HS" id="piętnasta">
                <ksi:tytuł>Quo Vadis</ksi:tytuł>
                <ksi:opis>Głównym wątkiem powieści jest miłość Winicjusza i Ligii. Należą oni do dwóch odrębnych światów: Winicjusz jest patrycjuszem rzymskim, 
                    Ligia zakładniczką pochodzącą z barbarzyńskiego plemienia Ligów, a także chrześcijanką. Wątek miłosny posiada liczne zwroty akcji: 
                    ucieczkę Ligii, jej poszukiwania przez Winicjusza, próbę porwania, przemianę Winicjusza i przyjęcie przez niego chrztu, wreszcie 
                    uwięzienie i cudowne ocalenie na arenie. </ksi:opis>
                <ksi:dataPublikacji>2003-01-01</ksi:dataPublikacji>
                <ksi:stron>459</ksi:stron>
                <ksi:cena ksi:waluta="PLN">12,44</ksi:cena>
            </ksi:książka>
            <ksi:książka książkaAutorId="HS" id="szesnasta">
                <ksi:tytuł>W pustyni i w puszczy</ksi:tytuł>
                <ksi:opis>Najsłynniejsza powieść przygodowa Henryka Sienkiewicza skierowana do młodzieży. Czternastoletni Staś Tarkowski i ośmioletnia Nel 
                    Rawlinson zostają uprowadzeni przez beduinów.</ksi:opis>
                <ksi:dataPublikacji>2002-01-01</ksi:dataPublikacji>
                <ksi:stron>312</ksi:stron>
                <ksi:cena ksi:waluta="PLN">11,61</ksi:cena>
            </ksi:książka>
            <ksi:książka książkaAutorId="HS" id="siedemnasta">
                <ksi:tytuł>Ogniem i mieczem</ksi:tytuł>
                <ksi:opis>Pierwsza z trzech powieści historycznych będących częścią Trylogii, pisanej dla pokrzepienia serc przez Henryka Sienkiewicza 
                    w latach 1884–1888. Akcja powieści rozgrywa się w latach 1648–1651, w okresie powstania Chmielnickiego na Ukrainie.</ksi:opis>
                <ksi:dataPublikacji>2009-01-01</ksi:dataPublikacji>
                <ksi:stron>592</ksi:stron>
                <ksi:cena ksi:waluta="PLN">22,81</ksi:cena>
            </ksi:książka>
        </ksi:autor>
        <ksi:autor autorId="JA"> Jane Austen
            <ksi:książka książkaAutorId="JA" id="osiemnasta">
                <ksi:tytuł>Duma i uprzedzenie</ksi:tytuł>
                <ksi:opis>Na początku XIX wieku niezbyt zamożny ojciec pięciu córek nader często musiał zadawać sobie pytanie: kiedyż to w sąsiedztwie 
                    pojawi się jakiś odpowiedni kawaler? A kiedy już się pojawił, następowały dalsze perypetie, które Jane Austen z upodobaniem opisywała.</ksi:opis>
                <ksi:dataPublikacji>2006-01-01</ksi:dataPublikacji>
                <ksi:stron>304</ksi:stron>
                <ksi:cena ksi:waluta="PLN">17,49</ksi:cena>
            </ksi:książka>   
            <ksi:książka książkaAutorId="JA" id="dziewiętnasta">
                <ksi:tytuł>Perswazje</ksi:tytuł>
                <ksi:opis>Anna Elliot, skromna i delikatna, przed ośmiu laty za namową rodziny zerwała zaręczyny z przystojnym, lecz niezamożnym kapitanem Wentworthem. 
                    Teraz ma lat dwadzieścia siedem i ponieważ odrzucała względy innych mężczyzn, wydaje się skazana na staropanieństwo.</ksi:opis>
                <ksi:dataPublikacji>2016-09-15</ksi:dataPublikacji>
                <ksi:stron>266</ksi:stron>
                <ksi:cena ksi:waluta="PLN">21,99</ksi:cena>
            </ksi:książka>     
        </ksi:autor>
    </ksi:dział>
    <ksi:dział id="poezja">
        <ksi:nazwa>
            Poezja
            <ksi:wiadomość>
                Poezja - to część literatury pięknej obejmująca utwory wierszowane w odróżnieniu od prozy.
            </ksi:wiadomość>
        </ksi:nazwa>
        <ksi:autor autorId="JK"> Jan Kochanowski
            <ksi:książka książkaAutorId="JK" id="dwudziesta">
                <ksi:tytuł>Fraszki</ksi:tytuł>
                <ksi:opis>Nieprzepłacone fraszki Jana Kochanowskiego są licznym świadectwem epoki niezwykle ważnej w dziejach i polskiej, i europejskiej kultury. 
                    Oczywiście są one dla nas wciąż żywą, czytywaną bynajmniej nie tylko z obowiązku, literaturą.</ksi:opis>
                <ksi:dataPublikacji>2008-11-12</ksi:dataPublikacji>
                <ksi:stron>204</ksi:stron>
                <ksi:cena ksi:waluta="PLN">10,00</ksi:cena>
            </ksi:książka>                
        </ksi:autor>
        <ksi:autor autorId="WSZ"> Wisława Szymborska
            <ksi:książka książkaAutorId="WSZ" id="dwudziesta_pierwsza">
                <ksi:tytuł>Wielka liczba</ksi:tytuł>
                <ksi:opis>Zbiór wierszy przyszłej noblistki. Tomik z 1976 roku.</ksi:opis>
                <ksi:dataPublikacji>1976-01-01</ksi:dataPublikacji>
                <ksi:stron>43</ksi:stron>
                <ksi:cena ksi:waluta="PLN">20,00</ksi:cena>
            </ksi:książka>      
            <ksi:książka książkaAutorId="WSZ" id="dwudziesta_druga">
                <ksi:tytuł>Milczenie roślin</ksi:tytuł>
                <ksi:opis>Najnowszy wybór wierszy polskiej Noblistki oscylujący głównie wokół tematów związanych z naturą. Głębokie, mądre teksty niezwykle 
                    harmonijnie współgrają tu z przepiękną oprawą graficzną. Jej główny element stanowią nastrojowe fotografie wybrane przez samą poetkę.</ksi:opis>
                <ksi:dataPublikacji>2011-11-14</ksi:dataPublikacji>
                <ksi:stron>44</ksi:stron>
                <ksi:cena ksi:waluta="PLN">19,49</ksi:cena>
            </ksi:książka>   
            <ksi:książka książkaAutorId="WSZ" id="dwudziesta_trzecia">
                <ksi:tytuł>Błysk rewolweru</ksi:tytuł>
                <ksi:opis>Eljanna i jej dwóch "nażeczonych" to bohaterowie romansu kryminalnego, którego autorką jest Wisława Szymborska! 
                    Dzieło to – najprawdopodobniej pierwsza proza przyszłej noblistki – spoczywało na dnie szuflady.</ksi:opis>
                <ksi:dataPublikacji>2013-01-01</ksi:dataPublikacji>
                <ksi:stron>144</ksi:stron>
                <ksi:cena ksi:waluta="PLN">26,37</ksi:cena>
            </ksi:książka>               
        </ksi:autor>
    </ksi:dział>
    <ksi:dział id="biografia">
        <ksi:nazwa>
            Biografia
            <ksi:wiadomość>
                Biografia - opis życia postaci autentycznej, który może mieć charakter naukowy, literacki lub popularyzatorski.
            </ksi:wiadomość>
        </ksi:nazwa>
        <ksi:autor autorId="AF"> Anne Frank
            <ksi:książka książkaAutorId="AF" id="dwudziesta_czwarta">
                <ksi:tytuł>Dziennik</ksi:tytuł>
                <ksi:opis>II wojna światowa. Zwykłe mieszkanie w centrum Amsterdamu nagle staje się schronieniem, więzieniem i całym światem dla żydowskiej nastolatki Anne, 
                    jej rodziny i znajomych. Przez ponad dwa lata, w ciągłym strachu przed wykryciem, próbują oni normalnie żyć, łagodzić codzienne konflikty, doceniać małe radości.</ksi:opis>
                <ksi:dataPublikacji>2015-01-14</ksi:dataPublikacji>
                <ksi:stron>320</ksi:stron>
                <ksi:cena ksi:waluta="PLN">23,36</ksi:cena>
            </ksi:książka>
        </ksi:autor>
        <ksi:autor autorId="SD"> Salvador Dali
            <ksi:książka książkaAutorId="SD" id="dwudziesta_piąta">
                <ksi:tytuł>Moje sekretne życie</ksi:tytuł>
                <ksi:opis>"W wieku sześciu lat chciałem zostać kucharką. Gdy miałem siedem - Napoleonem. Odtąd moja ambicja nie przestawała rosnąć, podobnie jak moja mania wielkości" - tak zaczyna się 
                    ta niezwykła, przeraźliwie szczera i wręcz ekshibicjonistyczna opowieść Dalego o Dalim.</ksi:opis>
                <ksi:dataPublikacji>2013-09-23</ksi:dataPublikacji>
                <ksi:stron>400</ksi:stron>
                <ksi:cena ksi:waluta="PLN">17,60</ksi:cena>
            </ksi:książka>
        </ksi:autor>
    </ksi:dział>
    <ksi:dział id="satyra">
        <ksi:nazwa>
            Satyra
            <ksi:wiadomość>
                Satyra - gatunek literacki lub publicystyczny łączący w sobie epikę, lirykę i dramat wywodzący się ze starożytności, który ośmiesza i piętnuje ukazywane w niej zjawiska, obyczaje, politykę, grupy lub stosunki społeczne.
            </ksi:wiadomość>
        </ksi:nazwa>
        <ksi:autor autorId="JTAS"> Julian Tuwim, Antoni Słonimski
            <ksi:książka książkaAutorId="JTAS" id="dwudziesta_szósta">
                <ksi:tytuł>W oparach absurdu</ksi:tytuł>
                <ksi:opis>Tom satyrycznych tekstów Juliana Tuwima i Antoniego Słonimskiego pisanych w latach 1920-1936.</ksi:opis>
                <ksi:dataPublikacji>2008-01-01</ksi:dataPublikacji>
                <ksi:stron>190</ksi:stron>
                <ksi:cena ksi:waluta="PLN">24,83</ksi:cena>
            </ksi:książka>
        </ksi:autor>   
        <ksi:autor autorId="TPGJ"> Terry Pratchett, Gray Jolliffe
            <ksi:książka książkaAutorId="TPGJ" id="dwudziesta_siódma">
                <ksi:tytuł>Kot w stanie czystym</ksi:tytuł>
                <ksi:opis>Prawdziwy kot... Prawdziwe koty nigdy nie jedzą z miseczek (a przynajmniej z takich, które są oznaczone DLA KOTA). Prawdziwe koty nigdy nie noszą obroży przeciw pchłom... 
                    ani nie pojawiają się na kartkach urodzinowych... ani nie gonią niczego, co ma w środku dzwoneczek. Prawdziwe koty jedzą tarty. I podroby. I masło. 
                    I wszystko inne, co zostanie na stole.</ksi:opis>
                <ksi:dataPublikacji>2005-11-10</ksi:dataPublikacji>
                <ksi:stron>116</ksi:stron>
                <ksi:cena ksi:waluta="PLN">17,99</ksi:cena>
            </ksi:książka>
        </ksi:autor>           
    </ksi:dział>
    <ksi:dział id="tragedia">
        <ksi:nazwa> 
            Tragedia
            <ksi:wiadomość>
                Tragedia to utwór dramatyczny, w którym ośrodkiem akcji jest nieprzezwyciężalny i kończący się nieuchronną klęską konflikt wybitnej jednostki z siłami wyższymi – losem, fatum, prawami historii, prawami moralnymi, czy prawami społecznymi. 
            </ksi:wiadomość>
        </ksi:nazwa>
        <ksi:autor autorId="SO"> Sofokles
            <ksi:książka książkaAutorId="SO" id="dwudziesta_ósma">
                <ksi:tytuł>Antygona</ksi:tytuł>
                <ksi:opis>Antygona to dzieło o charakterze uniwersalnym niesie przekaz aktualny zawsze i wszędzie. Heroiczna bohaterka Sofoklesa przekonuje o istnieniu odwiecznych, niepisanych, 
                    tkwiących w nas praw moralnych, boskich z pochodzenia i niewzruszalnych, którym sprzeniewierzyć się nie wolno, nawet gdy ceną za dochowanie im wierności staje się własne życie.</ksi:opis>
                <ksi:dataPublikacji>2013-01-01</ksi:dataPublikacji>
                <ksi:stron>77</ksi:stron>
                <ksi:cena ksi:waluta="PLN">10,00</ksi:cena>
            </ksi:książka>
            <ksi:książka książkaAutorId="SO" id="dwudziesta_dziewiąta">
                <ksi:tytuł>Król Edyp</ksi:tytuł>
                <ksi:opis>Król Edyp Sofoklesa (V wiek p.n.e.), jeden z największych dramatów wszech czasów, przez Arystotelesa uznany za „najpiękniejszą tragedię”, mimo dwóch i pół tysiąca lat, 
                    jakie upłynęły od jego powstania, wciąż jest utworem żywym i fascynującym, stale powracającym na scenę.</ksi:opis>
                <ksi:dataPublikacji>2012-01-01</ksi:dataPublikacji>
                <ksi:stron>136</ksi:stron>
                <ksi:cena ksi:waluta="PLN">10,00</ksi:cena>
            </ksi:książka>
        </ksi:autor>
        <ksi:autor autorId="JS"> Juliusz Słowacki
            <ksi:książka książkaAutorId="JS" id="trzydziesta">
                <ksi:tytuł>Balladyna</ksi:tytuł>
                <ksi:opis>Jeden z najbardziej znanych dramatów Juliusza Słowackiego - opowieść o dwóch siostrach, Alinie i Balladynie, które, by rozstrzygnąć spór o rękę księcia Kirkora 
                    postanawiają nazbierać w lesie malin. Jedno z najpopularniejszych wydań z opracowanej, ponadto napisane czcionką, ułatwiającą szybie czytanie.</ksi:opis>
                <ksi:dataPublikacji>2010-01-01</ksi:dataPublikacji>
                <ksi:stron>180</ksi:stron>
                <ksi:cena ksi:waluta="PLN">10,00</ksi:cena>
            </ksi:książka>
            <ksi:książka książkaAutorId="JS" id="trzydziesta_pierwsza">
                <ksi:tytuł>Kordian</ksi:tytuł>
                <ksi:opis>Polska pod jarzmem cara - zbrodniarza. Patrioci planują na niego zamach. Jeden z nich, tajemniczy młodzieniec w masce, podejmuje się zabić znienawidzonego tyrana. 
                    Wpisuje się tym samym w krąg działań, które zaplanował szatan u progu kolejnego stulecia.</ksi:opis>
                <ksi:dataPublikacji>2010-01-01</ksi:dataPublikacji>
                <ksi:stron>128</ksi:stron>
                <ksi:cena ksi:waluta="PLN">10,00</ksi:cena>
            </ksi:książka>
        </ksi:autor>
        <ksi:autor autorId="WS"> William Shakespeare
            <ksi:książka książkaAutorId="WS" id="trzydziesta_druga">
                <ksi:tytuł>Romeo i Julia</ksi:tytuł>
                <ksi:opis>Romeo i Julia – dramat angielskiego pisarza Williama Szekspira napisany we wczesnym stadium jego kariery. Przedstawia historię tragicznej miłości dwojga młodych ludzi, 
                    którzy stali się wzorcami romantycznych kochanków.</ksi:opis>
                <ksi:dataPublikacji>2016-05-01</ksi:dataPublikacji>
                <ksi:stron>160</ksi:stron>
                <ksi:cena ksi:waluta="PLN">10,00</ksi:cena>  
            </ksi:książka>
        </ksi:autor>
    </ksi:dział>        
</ksi:księgarnia> 